%==============================================================================
% Sjabloon onderzoeksvoorstel bachproef
%==============================================================================
% Gebaseerd op document class `hogent-article'
% zie <https://github.com/HoGentTIN/latex-hogent-article>

% Voor een voorstel in het Engels: voeg de documentclass-optie [english] toe.
% Let op: kan enkel na toestemming van de bachelorproefcoördinator!
\documentclass{hogent-article}

% Invoegen bibliografiebestand
\usepackage{biblatex}
\addbibresource{voorstel.bib}


% Informatie over de opleiding, het vak en soort opdracht
\studyprogramme{Professionele bachelor toegepaste informatica}
\course{Bachelorproef}
\assignmenttype{Onderzoeksvoorstel}
% Voor een voorstel in het Engels, haal de volgende 3 regels uit commentaar
% \studyprogramme{Bachelor of applied information technology}
% \course{Bachelor thesis}
% \assignmenttype{Research proposal}

\academicyear{2022-2023} % TODO: pas het academiejaar aan

% TODO: Werktitel
\title{Een vergelijking tussen klassieke methodes en Deep Learning voor het segmenteren van hyperspectrale beelden van aardappelen}

% TODO: Studentnaam en emailadres invullen
\author{Toon De Witte}
\email{toon.dewitte@student.hogent.be}

% TODO: Medestudent
% Gaat het om een bachelorproef in samenwerking met een student in een andere
% opleiding? Geef dan de naam en emailadres hier
% \author{Yasmine Alaoui (naam opleiding)}
% \email{yasmine.alaoui@student.hogent.be}

% TODO: Geef de co-promotor op
\supervisor[Co-promotor]{W. Vierbergen (ILVO, \href{mailto:wout.vierbergen@ilvo.vlaanderen.be}{wout.vierbergen@ilvo.vlaanderen.be})}

% Binnen welke specialisatierichting uit 3TI situeert dit onderzoek zich?
% Kies uit deze lijst:
%
% - Mobile \& Enterprise development
% - AI \& Data Engineering
% - Functional \& Business Analysis
% - System \& Network Administrator
% - Mainframe Expert
% - Als het onderzoek niet past binnen een van deze domeinen specifieer je deze
%   zelf
%
\specialisation{AI \& Data Engineering}
\keywords{Deep Learning, Image Segmentation, Neural Networks}

\begin{document}

\begin{abstract}
% Ter voorbereiding op een onderzoek naar de correlatie tussen hyperspectrale beelden van aardappelen en stootblauw moet een volledige dataset van aardappelen individueel gelabeld en gesegmenteerd worden. Deze segmentatie handmatig doen vergt tijd en schaalt evenredig mee met het aantal gemaakte beelden. Dit is een taak die Deep Learning algoritmes al vaak wordt toegekend. Een pretrained model kan door finetuning aangeleerd worden aardappelen te herkennen en segmenteren. Het finetunen wordt gedaan aan de hand van een handmatig gesegmenteerde dataset van hyperspectrale beelden waaruit drie golflengtes worden gebruikt om een gunstig visueel beeld te vormen. De verwachtingen voor het model zijn een grote accuraatheid en snelheid bij het segmenteren. Indien de dataset van aardappelen succesvol wordt gesegmenteerd kan ook onderzocht worden of het model andere groentes met zelfde precisie kan segmenteren.

Ter voorbereiding op een onderzoek naar het verband tussen hyperspectrale beelden van aardappelen en stootblauw moet een volledige dataset van aardappelen individueel gelabeld en gesegmenteerd worden. Deze segmentatie handmatig doen vergt tijd en schaalt evenredig mee met het aantal gemaakte beelden. Dit onderzoek vergelijkt verschillende methodes om aan segmentatie te doen. Deze methodes worden onderling en met de manueel gesegmenteerde dataset vergeleken en beoordeeld op hun accuraatheid en snelheid. Bij elke methode kan gebruikgemaakt worden van de volledige hyperspectrale dataset. De methodes worden verdeeld in twee categorieën. Een categorie die gebruikmaakt van Artificial Neural Networks en een categorie die enkel op basis van de hyperspectrale data operaties zal toepassen. De verwachtingen zijn dat thresholding de snelste methode zal zijn maar dat de Neural Networks het accuraatst zal zijn. Indien de segmentatie succesvol verloopt kunnen de methodes gebruikt in dit onderzoek ook gebruikt worden om andere objecten te segmenteren aan de hand van hyperspectrale beelden.
\end{abstract}

\tableofcontents

% De hoofdtekst van het voorstel zit in een apart bestand, zodat het makkelijk
% kan opgenomen worden in de bijlagen van de bachelorproef zelf.
\input{voorstel-inhoud}

\printbibliography[heading=bibintoc]

\end{document}